講下你畢業後第一份工做左幾耐？

畢業後第一份工應該做幾耐好？
係咪做夠一年寫落CV好睇d ?

而家畢業後第一份工（文員 ）好低人工，做左半年幾，
諗緊幾時辭職好
我上司成日同我講第一份工點都做夠1年先好

問你上司:你畢業後第一份工做左幾耐？

驚俾人針

一年

第一份工做左兩個月已覺唔對路
比人投閒置散 跟手做住搵工
未夠半年搵到另一份就走左

做左三年 發覺繼續落去冇專業資格就冇前景 返去讀書轉行

1個月 第二日已經覺得唔對路

早走早著

我都想
但讀完個濕鳩degree已經一身學債

唉 我就快夠7個月
而家唔湯唔水咁

寫咗做一年文員又點
有得走即走啦

其實發現唔對路即係點？
新工返緊第細日
感覺同事老細都好好
份工又輕鬆

兩年

五年零八個月

3個月
過左試用期佢話加我3舊水我唔制,跟住辭工

其實都係.. 呢d經驗都係垃圾
係自我感覺良好d

派個fg去代表公司開會

3舊水都講得出

做到咁長 應該幾好呀

暫時7個月 準備1月1就遞信

細公司?

做左10個月 轉左去正苦合約

3年，仲做緊

上個禮拜遞左信
差兩日先夠三個月

返工第二日要去代表開會
痴鳩撚線

唔錯GA, 入職果時公司啱啱起步，好多機會俾我去上位，加上入到條好team, 再和味既係半年加一次人工 (只係頭三年)

真係多撚謝佢
不過因為條仆街話加我3舊水跟住我辭工,
而家可以係日本做野

2年半仲要細firm audit狗

勁

做左半年
之後搵到個好老闆 做左年半
跟住入左間大公司 比人hunt走左
點知原來間公司好伏
依家搵工好少野揀

揾到第二份咪走

一日

3年
大老闆魂歸天國佢個細仔接手
1年搞到公司冇咗6成人，我都算走得遲

咁爽

1. 工作性質同JD唔同 而你對佢無興趣
2. 工作性質同你想入果行無關
3. 學到既大部份都係domain knowledge 只適用少數公司
4. 老闆閪 你預計走果時佢會留難你
5. 最遲做夠兩年一定要轉 去第二到先可以擴闊自己知識技能

等人補充

中是但一樣都應該走 人工同前境第一份工黎講反而唔太重要 反正只有極少數有人脈既可以第一份工就做到死

可以分十五年還喎

做左年幾仲做緊

讀書唔成 16-7歲 做左三年幾超市
之後賣一年波鞋
之後有運行轉左行。暫時生活算唔錯

一個月
即刻跳船搵過份

4個月 尋日俾人炒左

有運已經贏左一半

認同
好多謝畢業到而家一直幫我既人

兩日

夾好晒時間 博唔洗一個月通知

五年, 仲做緊

識玩

港資真係無乜福利
而家日資車錢又唔洗出房租又幫我比一半

Aggar睇醫生都無得claim
咩保險都無幫我買
更加唔駛講咩allowance

好記得仲係香港返工個陣
去外國出差都唔幫我買旅遊保 要我自己出錢
屌佢

幾星期

唔對路即走是常識

兩個月

我間垃圾都係
0 有薪sick leave

唉 讀埋d無用既科
都唔知讀黎做乜
文科撚

學債分十五年還 每月還好少咋喎

點搵先搵到呢D 外資公司
我老闆都係鬼佬, 但係同港資一樣咁閪

1年 (本地銀行IT狗)
做到加人工後3個月左右就跳槽

問題係已經有degree
再讀上去都唔知為乜
又唔係咩專業技能

差唔多兩年，執咗

半年 已經想走

我本身都係乞食degree 而家再undergraduate 讀med related野

努力搵..搵梗個陣又增值下自己咁
鬼佬都有仆街..
如果有機會同海外既客見面食飯一齊做野個陣
盡量表現自己

利申:ive仔

兩個月多d
今個星期走

Undergrad?

點搵工 而家好難搵工
同你一樣

我都唔知呀
馬死落地行啦

點解走?

做緊日資公司
福利好 幫我買保險
去大陸有100蚊allowance
過夜150
車費另計
叫唔叫ok?

因為之後都想搵日資公司
唔可以比人見到跳槽跳得密

三日

Yes 全職second degree

可唔可以講下讀咩書，最後轉左做邊行

邊行做咩架？ 專業資格？

工時長
人工低
又遠
怕身體頂唔順

用al成績入？

文學院想洗底

三個月
轉咗而家呢份 做緊, 差唔多兩年
好在轉咗, 雖然第一份應該加人工快d
但同事/工作氣氛麻麻

巴打努力
我本身係純文科
而家轉左理科

我想問問係咪用al成績 non ju 咁入？

final year就返緊
至今三年 人工好低但好自由
但最近公司擴展得好快 捱左三年但係對新同事仲好過我 有啲心灰意冷

其實明知份工無咩前景 但入職人工唔錯 你地會邊搵過第份邊做 定抑或直接唔做？

Fg 無所謂啦 好過一開始人工低 之後點轉工都唔加得多人工

現家份工就係入職高 但唔似會有得升個種 純加人工就算 同自己讀既野又差好遠

做左三年
做到個人有病 唔走唔得

睇番利申 我係ive仔

5年幾，仲做緊

咁想問下剩係做左2-3個月嗰啲會唔會寫落去cv

一世

做咗幾日撞車死咗
Between 有冇人可以燒個差電器俾我
老唔記得燒

5個幾月 11月尾LAST DAY

第一份工做左十個月咋~~

做過三份
1. 3個月
2. 6個月
3. 目前為止一年，騎牛中

唔對唔要即走 唔好有on9 諗法

1個月

做左半年 發覺繼續落去有專業資格都冇前景

兩個幾月
趁未試用期快啲走，成班掃把都冇腦 唔好晒時間

做左三年

年半 完第一份約就走
半俾人迫走 唔走就要留低做西位

btw 返左幾日已經覺得唔對路

好忍得

做到中後期先意識到 HR 有幾智障
第一份約要 rotate
做到中段部門經理想留我 我都想留低

HR 有權一句唔可以就冇得留
踢返我落前線 完約又要我 stay 前線

即走

今年Fg準備辭 做左四個月左右寫唔寫落cv好

差不多2年

同事關係好，大公司，老細睇好我，但係學d野將來唔會用得着，因為想轉行，大家覺得覺得點？應該做夠一年借個名轉行，定係攞埋bonus就閃？
其實自己做得幾開心

做左半年pt 跟住同一間公司轉ft做左2年零
依家做緊呢份兩個月就唔想做

7個月
西工黎 人工又低 又無前途
西工真係無需要夾硬做夠一年
做多一個月都兼晒時間

我都返日資 比個員工購物九折就叫福利 其他乜都無
做左兩個月已經唔想做

6個月，之後搵到另一份

人工ok就唔好走啦
以後你會後悔人工
唔ok先走啦

半年

人工點

一個月

人工就13 k鬆d, 長遠黎講唔會太高，因為係back office加行業問題。 而且唔太岩我性格。自己就打算點都走，係差在出年定係做夠一年。

普通fg價，13.5 k左右，返五日半，無乜ot

搵到工先走

已經搵緊， 係擔心做唔夠一年比hr質疑

唔撚駛理啦in in下實有offer

fg仲未搵到工

搞咩師兄

一搵到就閃😀

專科？

濕鳩bba，出到黎完全沒用

第一份工半年

諗緊做得8-9個月好唔好寫落cv

講緊我 人工低 又無前途

其實睇到呢到既人都係搵得1xk真係好慘 都唔知點生存同買樓
利申我都係

巴打你就好

完全儲唔撚到錢
文科撚含撚都無味

七年
有d七年之癢

返工都有七年之癢

有冇準時收工？
我合約寫930 1800, 從來無遲走過
不過對應返朝早都要準時，一秒都唔遲得
我地香港分公司細
可能係咁所以先有津貼同保險

不過無專業既命水就係咁 有fd岩岩走去讀返專業degree 29歲先畢業 身邊有人笑佢 你地點睇

歐遊完岩岩先返黎香港
年尾真係好難搵工

日本人睇呢樣野好重
見你份工做少過一年就跳槽
會傾向唔請 好似係啦
希望有更多日資公司嘅手足補充

3個禮拜 → 1年 → 5年 (仲做緊)

咪玩啦買樓
我儲到舊錢買樓我點解唔拎去旅行？

番住pt等到出年先拉，個個等bonus

5年應該上哂位，咩行業？

有咩pt返

文學院 垃圾科

fg第一份做銀行狗 做左三個月零四日
趁最尾未夠三個月 淨係七日通知就走左
走之前仲去埋做body check唔好蝕

走既原因係間分行無客又要捽

之後兩個月轉去而家間公司做文員仔

大貓teller人工如何

3個月，同1時間既工比offer我過檔

雞

3個月 試用期最後一日遞信走
得10k 仲要經常出去做野
舊老細仲成日鬧人 鬧到半間公司既人都嚇到彈起

依家間公司有個同事又係做過果間濕鳩公司
佢都話走得快好世界

9個月

唔係做大貓 只係大貓炒人我第一個知
Between 大貓BT好似15k

出返黎做野發覺你係一個咩人遠比你讀咩科重要

一半半 你非專科只可入非專業嘅post

兩年 早知早d走

三個月前走最fit

3日

個fd讀civil,起薪已經18 k，考埋牌之前3皮...

考牌之前？

4年幾

你睇我好，我睇你好咁解。我就你係中既工程撚，日做12個鐘比人屌曬老母又同你講咩

做office工 十粒鐘 屌哂老母 低人工 文科撚

Grad 左十一個月換左兩次工
人工比第一份多10k

Marketing 乜春都要做 做咗2年多d 升咗兩次
就走～

剛好一年，準備休息一個月然後番新工

好波 羨慕

屌奶星吖邊行呀跳兩跳加10K
office仔羨慕唔嚟

做左8個月就入左政府

做幾耐無撚所謂，有下家請就得。

利申：grad左兩年，黎緊轉第四份工

有fd做緊裝修工程要6個月試用期

3年
而家呢份騎牛中
半年試用
不過都好
方便搵工快走

大家都爭取試用期完前走

走啦

到而家做左3年半 不過成日去唔同department. 又secondment 學到好多野

睇下邊個笑到最後

樓主去意甚濃
其實只係要人比動力著手搵新工
帽唔怕戴，最緊要除得快
閪工一樣
快o的轉啦，第一份工好重要
不過好多mt program都開始左，
係轉就拿拿林get prepared

一個月通知太on9

最少唔會乞食先

一年文員
當時諗住騎牛搵馬，結果最後做完一年裸辭埋先搵到工
諗起都後悔

其實我覺得唔對路就要諗下係咪要走
唔好著眼於而家份工人工幾多

同問

做左差唔多兩年。

就夠三個月前遞信 Last day就啱啱做夠三個月
拎埋3k AL補水

5年
做到執粒
賠錢走人

年半
因為完約自己走

4年

正 唔洗通知期

出手咁低梗係走

一年零一個月

三年垃圾網吧，學識打字同整+砌電腦，仲識左a1係網吧廁所扑野

仲番緊
下個月唔做

三個星期 啲人太閪又瘋狂ot, 未過試用都咁，不了

一年
原本諗住用黎做跳板黎轉去同行的大公司,不過最後都係唔得,咁我就決定行plan B,轉去做職安真漢子ge機電

不了

我有同事 日日畀老細屌 新人唔撚識都正常 返左幾日就走左

一個月, 返工第二日收到更好offer
但要第個月先開始返

同你一樣..
7年，好唔捨得之下遞左.

好難咁豁達，如果走係要減人工

一星期 見工嗰時講啲野同返工嗰時做啲野太大分別所以閃

我初頭都係
第2份工做左兩年加左4k

但依d錢你搵得番架！

7 年

做左差唔多一年，打算過埋年拎埋double pay走人

份工冇咩前途咁，學嘅野又唔多應用到其他公司到，仲要唔覺意比我知道左同事嘅人工，更加明白到繼續係呢間公司真係冇咩前(錢)途

但你起薪幾多？

3k AL補水?

AL好撚多日?

你岩，佢都ot到2046，不過有好明確career path

乜工轉乜工？

好唔好做先返地盤

3年 仲做緊
行返工

慘得過我反左兩年，轉左老闆，位新老闆話新約人工無變commission 唔知幾時有

18日

一個月唔夠

超小型startup公司做左兩年，第一年得10k第二年加5k 但開始feel到唔對路行頭太細出去搵唔到工，仲要做緊唔係本科野...更加大獲

10k

慘過食屎

一年，之後即刻轉行

我就第四個月 今日俾炒

咁撚閪

3個月都無

其實啲人成日話做太短，將來hr會覺得jumpy, 係咪真架？如果第一份工做少過一年嘅你地，有無覺得第二份好難揾？

用黎壓價既藉口 曬氣

四個月先炒？做性行？

3個月,唔開心就走

2年

我成日驚宜家一走下份好難揾到，因為做左半年咋

我都唔開心但又唔敢走，怕愈走愈衰

兩個月
本身想再早d

做過一間香港公司
公闆係好就好 但全世界好似等緊退休咁
我日日上Facebook到放工
悶之餘學唔到野 而且冇野做時間過得極慢
香港公司規矩又多又揸正黎做
員工風氣又係豆份糧 好差 做左兩個月走人

之後入左間大啲嘅德國公司
日日都好多野做但學到好多野
員工黎至唔同地方 個個仆心仆命為公司
冇咩規矩 遲到冇人理 但個個都好自律
但都成日要Ot 但成公司冇人事冇hr
個個都為大家著想盡力做
愈大粒嘅就愈勤力
氣氛差好遠 好難怪人地唔賺多你好多

發生咩事呀師兄

老一輩果啲無轉過工都唔出奇 好撚癲嫁

我第一份工兩年半
第二份工半年
第二份工兩年半
而家做第四份工
同d同年朋友比，我已經好唔jumppy
但有時interview都會比人問點解無份工做得長

咁撚on9, 咁你點應

晒撚左我4個月，辭左更發覺老細閪鳩

其實大家嘅心目中份工有野學係點架

半年
之後轉左行

因為fg搵極都冇工就入左印度人公司做左兩個月

曬氣啦，你見工對答如流，人地見你又ok，就自自然然搵樣野黎壓價

呢個真
反佢價就得
因為壓價係對白 比得offer其實代表一開始你個價都acceptable

2個月
返左一個月覺得唔對路 走都走唔切

無錯